蘇格蘭語維基百科近一半條目由一個完全不會蘇格蘭語的美國少年編寫

一名19歲的美國少年作為蘇格蘭維基的編輯者，承認自己完全不會蘇格蘭語
並在長達7年的時間內撰寫了 Scots Wikipedia 中2萬多條(近一半)的條目

推粵嘅重要性。再普教中落去過多幾10年粵語應該會步上後塵

如果想極速寫粵語維基百科，你可以用Bing Microsoft Translator將中文維基百科的內容轉做粵語。

不過依種做法當然可能質素低下而引來批評，請自行判斷是否/如何使用這工具。

又未必，Gaelic 用嘅人少好多
反而廣東話仲有成億人
不過要未雨綢繆
香港個廣東話除非支那收皮否則要搵返個新base
否則過一兩代都係會失傳

🇺🇸

粵文維基百科應該focus多啲喺香港文化。
例如香港的音樂、電影、文學之類，甚至係次文化。

唔可以淨係做簡短版嘅中文維基百科。

澄清下

篇文講嘅Scots係類似英文但發音同串法有少少唔同嘅語言（同埋有d獨有字），識英文係可以估到d內容

而Scottish Gaelic係類似愛爾蘭文，使用者主要集中喺高地邊緣，比Scots仲少人用，淨係識英文係睇唔明

呢樣我知你講咩
算係Scottish English
但係有當地文化特色嘅用詞
有兩個地方特別明顯, 一個係Glaswegian 同埋Doric (即Aberdeen)
後者會易明少少, 東部口音通常較易pick up

我喺蘇格蘭多年, Highland音我少接觸
但Glaswegian 真係投降, 相信就係講你呢一類mix左Gaelic 同英文嘅獨特語言, 你英文幾好一係get錯字, 一係直頭聽唔明佢講咩, 除非你生活喺local 圈子

好似Aye, wee咁樣, 一開始會聽到一頭霧水

想快都係召集多D人, 然後分工
大概想到:

1. 尋找適合的翻譯條目
2. 機翻, 然後粗略執執Wiki makedown
3. 教對, 需要熟悉手寫粵語的人材
4. 推廣普及

班蘇格蘭撚正一仆街

自己唔做
然後有人做就屌鳩人做得差

咁似香港人性格既

你睇晒篇新聞
班識scots嘅話寫得咁差
寧願delete咗佢好過
但佢地無諗過參與改善

滿語都可以消失，唔好睇少中國人嘅破壞力

所以先話未雨綢繆
不過滿語消失係族人漢化幾代之後開始沒落
似係自甘墮落多過強國用行政措施打壓人
點都好, 香港已經唔再係一個適合粵語傳承嘅地方喇

維基百科要多啲香港人參與，否則只會被強國網軍竄改歷史。

路過

呢個美國少年真係犀利！
我都想好似佢咁勁

香港有好多有心人做緊嘢咖
我都樂觀的

粵語已經走下坡就梗